## Сервисный репозиторий

Репозиторий содержит окружение ansible для развёртывания шаблонного docker-based web-сервиса на ВМ с предварительно развёрнутой инфраструктурой docker.

### Подготовка

Перед запуском развертывания необходимо:

1. Отредактировать файл `absible/hosts`, указав IP-адрес ВМ, на которой будет развёртываться и запускаться сервис, а также путь до приватного ключа на вашем ПК.
2. Отредактировать файл `ansible/roles/service-docker/vars/main.yml`, указав следующие параметры:
```commandline
service_repo: # ссылка на репозиторий с проектом, в котором должны находиться Dockerfile, скрипт тестирования сервиса run-tests.sh.
service_dir: # директория на ВМ для загрузки проекта с сервисом
service: # имя собираемого докер образа
version: # версия докер образа
```

### Использование

Для запуска тестирования, сборки и развертывания сервиса необходимо использовать команду:

```commandline
ansible-playbook service.yml 
```
